{
	"Kin_0": {
		"question": "병원에 가서 급성 족관절 염좌 외측인대 손상과 족근동증후근 판정을 받았는데 인대 손상이면 파열된 것 이나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이준구 입니다 발목을 접지르셨나 보네요 발목의 인대 손상은 손상의 정도에 따라 3단계로 구분하는 데 1도는 인대 섬유의 파열 없이 섬유 주위 조직의 손상만이 있는 경우이고 2도는 인대의 부분 파열이 일어난 상태 3도 염좌는 인대의 완전 파열로 연결 상태가 단절된 경우를 뜻합니다 도움이 되셨으면 좋겠네요 좋은 하루 되세요 안녕하십니까 지식iN 사룰 프로필  ☜  병원에 가서 급성 족관절 염좌 외측인대 손상과 족근동증후근 판정을 받았는데 인대 손상이면 파열된 것 이나요 족근동 증후근은 발목 염좌로 거골하 발목뼈 아래 관절의 인대가 손상된 것을 말하며 인대의 파열만 아닌 일부 절단된 상태를 이릅니다 안녕히 계 십시오  ☜"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "안녕하십니까 27살 남자입니다 ㅠ 얼마전에 계단을 내려가다가 발목을 심하게 접질려서 단순 염좌인줄알았는데 3주정도 지나서 걸을수있는정도는 되었는데 진전이 없어서 Mri촬영을 하게되었습니다 촬영후에는 족관절 전거비인대 부분파열 및 힘줄에 손상이 있다는 진단도 나왔고 같은발목인데 발목을 잡아주는 인대보다 발목쪽에 뼈와뼈를잡아주는 인대가 정확하게는 잘모르겠는데 일단 거기도 상태가 많이 안좋다고 이야기를했었습니다 혹시 이럴경우에는 수술을해야하는지 비수술로 해결을 할수있는지 여부가 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김재호 입니다  ​  지금 정보만으로 수술을 해라 마라 비수술로 완치가 된다라고 말씀드릴 수 있는 전문의는 없습니다  ​  정확한 것은 신체검사와 기능검사 정밀검사를 직접 봐야하겠지만 나이가 젊고 하체를 평생 쓸 것이기 때문에 더 심해지기 전보다 수술을 하는 것을 고려하는 것이 맞습니다  ​  만약 평생 하체운동 안하고 무리하지 않는다면 꼭 수술해야하는 것은 아니고요 수술이 필요없다 하더라도 비수술치료로 완치가 된다는 보장은 없습니다  ​  따라서 수술에 대한 2차적인 의견은 가까운 대학병원 족관절 전문 정형외과 진료보시고 결정하시는 것이 도움이 될 것입니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 다름이 아니라 제가 4개월 전에 좌측 발목을 심하게 접찔렸는데 제대로 치료를 못받기도 했고계속 발목을 쓰고 했는데 계속 발목이 접찔리고 통증이 지속되서 대학병원에 가서 촬영을 받았습니다 결과 좌측 족관절 외측 인대 불안정증 이라고 진단받았습니다 인대가 파열까지는 안갔는데 많이 약해지고 늘어나서 한두번 더 접찔리고 해서 인대에 손상이 오면 인대가끊어질 수도 있다고 하더군요 아니면 계속 통증이 지속되거나 인대가 끊어지면 수술해야 한다고 하는데 아직 수술할 정도는 아니라고 하네요 다행이긴 한데 처방이라고 해야하나 발목에 보조기구를 착용하라고 하더군요 그 외에 어떤 치료나 약물처방은 받지 않았는데 인터넷에 검색해보거나 하면 무슨 재활이니 치료니 있던데 처방이나 재활 등이 필요없는 건지 궁금합니다 교수님께 물어보긴 했는데 별다른 처방은 내려주지 않으셨거든요 빠른 답변 부탁드립니다 내공 빵빵히 챙겨드립니다",
		"answer": "지금 상태에서 보조기를 하는 것이 좋습니다 발목인대가 늘어나지않고 늘어나지 않고 염증이 생기는 것도 막아줍니다 이외에 재활치료는 아킬레스스트레칭 아킬레스 스트레칭 발목운동 밴드운동이 있습니다 그런데 이런 재활치료는 본인이 혼자서 하는 것은 어렵고 전문병원에서 하시는 것이 더 좋습니다 근처 스포츠재활치료실이 스포츠재활 치료실이 있으면 이런 운동을 지도받을 수 있습니다 감사합니다 네 안녕하십니까  ☜  다름이 아니라 제가 4개월 전에 좌측 발목을 심하게 접찔렸는데 제대로 치료를 못받기도 했고 계속 발목을 쓰고 했는데 계속 발목이 접찔리고 통증이 지속되서 대학병원에 가서 촬영을 받았습니다 결과 좌측 족관절 외측 인대 불안정증 이라고 진단받았습니다 애매모호한 진단이군요 지난 일이지만 앞으로는 증상이 경미하더라도 확실하게 조리하는 것이 좋을 줄 압니다 발목염좌  ☜  인대가 파열까지는 안갔는데 많이 약해지고 늘어나서 한두번 더 접찔리고 해서 인대에 손상이 오면 인대가끊어질 수도 있다고 하더군요 아니면 계속 통증이 지속되거나 인대가 끊어지면 수술해야 한다고 하는데 아직 수술할 정도는 아니라고 하네요 다행이긴 한데 처방이라고 해야하나 발목에 보조기구를 착용하라고 하더군요 수술할 정도는 아니라니 다행이라 여기며 보호대 착용은 다른 정형외과로 가서 반깁스를 요청해서 하는 것이 좋다고 여기며 그 외에 어떤 치료나 약물처방은 받지 않았는데 인터넷에 검색해보거나 하면 무슨 재활이니 치료니 있던데 처방이나 재활 등이 필요없는 건지 궁금합니다 교수님께 물어보긴 했는데 별다른 처방은 내려주지 않으셨거든요 현재 상태에서는 재활치료니 뭐니 번거롭게 생각할 필요 없으십니다 반깁스 착용하고 불편하더라도 목발보행을 수행하시며 수시로 온찜질 해주기를 4주 이상은 하는 게 좋습니다 빠른 답변 부탁드립니다 내공 빵빵히 챙겨드립니다 내공은 챙겨 주시면 받고 아니면 말고 ㅎ 안녕히 계 십시오"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "전거비인대 파열 은 족관절 염좌의 1단계로 외상 등으로 인하여 족관절의 족저 굴곡 및 내반력이 가해질 때 발생하는 비교적 흔한 손상으로 염좌와 같이 경미한 것으로 보는 것이 합당하며 라는 내용이 있는데 정형외과 의사 선생님들의 글들을 보면 염좌 1단계는 인대의 미세파열 늘어난 정도 2단계는 부분 파열 3단계는 완전파열이라고 하시는데 위의 글에서는 전거비인대 파열을 1단계로 보는 것이 맞다는데 어떻게 해석해야 하나요 그렇다면 외상으로 인한 전거비인대완전파열 관절막 함께 파열 은 족관절 염좌의 몇 단계에 해당 할까요 답변 좀 꼬 옥 주세요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김석준 입니다  ​  문의 주신내용 대로 인대파열은 1단계는 미세파열 2단계 부분파열 3단계 완전 파열 맞습니다 전거비 인대 완전파열이면 3단계가 맞습니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "지게차를 많이운전하는 사람입니다아픈진 2주다되가는데 아직 걷기힘들정도로 아픕니다중간에 괜찬아지긴했는데 아직 조금 부어있구 아픈 부위를 만지고나면 더 아파옵니다1주일전에 초음파를찍었는데 엄지발가락 이어지는 인대쪽에 물이 찼다하였고 족관절염좌로 진단받았는데 차도가 없고 아픕니다 사진상 손가락쪽 이 제일아픕니다 그쪽이 엄지발가락 이어지는 인대쪽이맞나요그리고 발가락쪽을 위로올릴려고하면 아킬레스쪽이 땡기면서아프네요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 전평식 입니다  ​  발목은 먼저는 가장 아픈 부위에 자주 얼음을 대주시고 다리를 자주 높이 올려놓아 부기가 빠지고 체중을 줄여 발목에 부담을 줄이고 계단이나 경사진 곳은 부담이 배에서 배까지 더 있어 다니면 안 됩니다 벽에 대고 발목을 밀고 수건이나 고무밴드를 이용하여 저항을 주면서 근력운동을 하세요 오래 서 있거나 걷지 마시고 꼭 필요하면 보호대를 착용하세요  ​   ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "지게차를 많이운전하는 사람입니다아픈진 2주다되가는데 아직 걷기힘들정도로 아픕니다중간에 괜찬아지긴했는데 아직 조금 부어있구 아픈 부위를 만지고나면 더 아파옵니다1주일전에 초음파를찍었는데 엄지발가락 이어지는 인대쪽에 물이 찼다하였고 족관절염좌로 진단받았는데 차도가 없고 아픕니다 사진상 손가락쪽 이 제일아픕니다 그쪽이 엄지발가락 이어지는 인대쪽이맞나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이희종 입니다 초음파상으로 진단받으셨고 손으로 짚으신 부위가 맞습니다 병원에 가시는게 힘드시면 처방받으신 약드시면서 휴식이 필요합니다 여의치 않으시면 주사요법 및 물리치료를 통해 통증 완화를 하시고 고정하시는 것도 방법입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "저는 현재 일본에 거중인데어젯밤에 다리가 저린상태로 걸으려다 발등으로 내딛으면서 우두둑하는 엄청 큰 파열음이 났어요 그리고 바로는 심각하게 아프지는 않았지만 살짝 위화감 있는정도였는데 역시 아침에 일어나니 걸으려면 너무 아프더라구요 붓기나 멍은 인터넷에서 본것처럼 심하진않았고오늘 휴가내고 바로 병원에 갔는데 너무 바쁘고 성의없는 곳이었는지 제 얘기나 상황은 전혀 안듣고 첨엔 발도 보지도않고 바로 엑스레이 찍더니 전기치료 10분하고 뼈는 이상없다며 염좌같다며 테이핑 받고 왔습니다 일주일뒤에 다시 오라구요 제가 아픈듯 잘 못걸으니 진통제 처방해주고 끝 근데 저는 발목은 안아프거든요 인터넷 찾아봐도 제가 붓고아픈 부위랑 너무 다르고 증상도 다른거같아서 첨엔 중족골골절이 오히려 비슷한 느낌이라 금간건 안보였을까봐 걱정됬어요 의사가 하도 성의없고 급하게봐서 그래서 일본어로 계속 검색하다보니 올린 이미지가 딱 제가 다친 경위랑 다친부위와 같더라구요 2번 오른쪽 위 한국어론 정확한 명칭을 모르겠는데 骨前方突起部での骨折 종족전방돌기부의 골절 저 사이트에서 보니 ray에도 나오는거같던데 저도 붓고 멍든부위로 4장찍었거든요 의사가 오진한건 아닌지 의심스러운데 다른병원 가보는게 좋을까요 저 이미지 설명에도 염좌로 잘못알고 방치해서 골절이 악화될수있다고 적혀있어서 꼼꼼이 보지않으면 종종 있는일인가봐요 고민되서 올려봅니다 제발은 테이핑으로 다 가려져서 생략합니다 전문가분의 답변 부탁드립니다 일본은 초진비가 비싸서 병원 여러군데 가는것도 고민ㅠ괜히 이런일 당하면 외국인이라 무시당하는 느낌도 없잖게들고 좀더 서럽ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이승환 입니다 족관절 염좌 접질리면서 파열음을 느끼고 붓고 아프면서 해당부위 압통이 있다면 족관절 염좌의 가능성이 높습니다 일단 에서 이상이 보이지 않는다고 들으셨으면 골절이 있다고 하더라도 그것은 비전위성 골절이고 수술이 필요한 상황은 아닐 것으로 보입니다 따라서 현재 상태에서의 최선의 치료는 일단 급성기이므로 반깁스 등을 착용하여 발목을 고정하는 것이 바람직해 보입니다 급성기의 일반적인 치료 즉 다리를 올리고 있고 얼음찜질을 하고 휴식을 취하는 것은 기본이구요 가까운 거리의 일반 보행은 하셔도 되는데 현재 통증이 심하여 쉽지는 않을 것으로 보입니다 통증이 심하다면 목발을 사서 보행에 도움을 받으시는 것이 좋겠습니다 그렇게 대략 일주일 정도 지나면 통증이 많이 호전될 것입니다 그 상황에서는 아픈 정도에 따라 반깁스를 좀 더 유지하시거나 아니면 발목 보호대 정도로 변경하시고 생활 반경을 좀 더 넓혀 보시는 것이 바람직하겠습니다 그렇게 재활을 해나가시면 아마도 좋은 결과 얻으실 수 있을 것입니다 주의할 점 이러한 염좌가 순조롭게 회복되지 못하고 후유증을 남기는 가장 큰 원인은 초기 손상 이후 제대로 관리가 되지 않아서입니다 가장 대표적인 것이 손상 부위에 적절한 고정없이 조기에 제한없이 활동을 재개하여 작은 손상들이 반복되고 그로 인해 인대가 좋지 못한 위치에서 치유되는 경우입니다 그렇게 되면 만성 염좌로 이어지고 습관성 접질림 및 만성 통증으로 이어져 추후 수술이 필요하게 됩니다 평지 보행부터 시작해서 점진적으로 활동 진행하시고 접촉성 운동 등은 평지 보행에 문제가 없어지고 가벼운 점프에도 통증이 느껴지지 않는 시점에서 시작하십시오 적어도 운동은 개월 이상 지나서 시작하는 것이 바람직합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "제가 7주 전 쯤 축구하다 발목 염좌에 걸려 4주 정도 보호대와 한방을 하고 2주정도 깁스를 했고 1주 정도 보호대를 또 차다 이제 보호대도 안 차는데 많이 걷거나 발목이 꺽이거나 하면 아직 조금 아프고 붓기가 원래 다 빠진 것처럼 보였는데 다시 조금 생기고 하는 것 같습니다 이거 다 않 나은건가요 아니면 염좌 치료하고 나면 원래 주변 금육과 인대가 약해져 발목 쓸 때 아프다던데 그건가요 보호대도 뺀지 이틀 째인데 아직 조금 아픕니다 위 사항시 인대가 조금 늘어났었습니다",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김희수 입니다  ​  발목 인대 파열 이후 보존적 치료를 시행하였고 보조기를 뺀지 얼마안된 상태이신것으로 생각됩니다 현재 다시 불안정성이 느껴지신다면 보조기를 다시 좀더 착용하신 상태에서 조심하시고 주치의 선생님께 찾아가보시는것이 좋겠습니다 통증이나 불안정성 없이 붓기만 있는것이라면 사용제한만 하며 경과관찰 할수도 있겠습니다  ​  최선의 인대 기능의 회복을 위해 충분한 시간과 노력 인내심이 필요하다고 생각합니다 교과서적으로는 초기에 부종과 통증을 관리한 후 2단계로 비골건 강화 및 관절 움직임을 향상시키고 3단계로 고유수용감각 회복을 시행합니다 롬버그 롬버그 출처 족부족관절학  ​  염좌의 정도에 따라 다르겠지만 선 채로 뒤꿈치를 들 때 발이 내측이나 외측으로 넘어지려는 경향이 없을 때 까지 근력 운동과 고유 수용 감각 훈련을 하고 이것이 익숙해진 후에는 일정 수준 이상의 격렬한 운동도 가능할것으로 생각합니다  ​  이것은 교과서적인 부분에 대한 설명으로 환자 개개인의 실제 치료 및 운동으로의 복귀에 대한 시기 설정은 반드시 신체진찰을 요하기에 만성불안정성이나 관절염으로의 발전을 막기 위해 주치의와의 상담이 필요합니다  ​  작성자분의 쾌유를 빕니다 일부 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "제가 며칠째 아파요 그래서 파스로 이틀동안 했는데 좀 아픈데요 정형외과에서 만약 발목염좌라고하면요 치료는 어떻게하나요 저는 그냥 좀 삔부분만 아파서 그러는데 가벼운정도라 어떨지모르겠네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이제성 입니다 발목 인대에 문제가 생긴 상태인거 같습니다 보통 관절부상에 급성 손상에는 얼음찔질이 좋고 72시간 이후에는 온찜질을 해주는 게 좋다고 합니다 하지만 통증이 계속되는데 찜질이나 잘못된 치료만 계속 하다가는 병을 키우는 결과가 나올 수 있습니다 발목이 접지르고 난 후에는 제대로 완벽하게 치료하는 것이 중요합니다 발목 삔 것은 관리를 잘못하면 충분히 낫지 않은 상태에서 또 다리를 삐게 되고 이같은 일이 반복되다 보면 만성적으로 발을 잘 삐는 족관절 불안정증이 생기거나 퇴행성관절염까지 생길 수 있기 때문입니다 발목이 접질렀을 때는 반드시 전문병원에서 치료하시는 것이 좋습니다 전문병원이란 곳은 그만큼 특정 신체부위를 전문적으로 치료해왔기 때문에 환자들도 많이 찾고 자연히 임상경험도 많아져 치료를 잘 한다고 보시면 될거 같습니다 답변이 도움이 되었길 바랍니다 감사합니다 염좌가 생긴듯 한데요 염좌란 뼈와 관절을 연결하는 단단한 섬유조직인 인대가 찢어진 상태를 말합니다 우리 몸에서 인대는 관절을 안정화하고 단단하게 하는 역할을 합니다 또한 관절의 뼈를 정렬하여 유지해 주고 정상 범위 내에서 관절의 움직임을 제한합니다 그러나 관절이 염좌될 경우 인대가 꼬아지거나 늘어나 관절을 강화하는 제 역할을 잃어버리게 되고 이로 인해 정상적으로 관절을 유지할 수 없게 됩니다 심하면 염좌된 관절이 늘어나서 뼈가 탈골되거나 관절이 정상 범위 내에서 벗어나기도 합니다 연부 조직 중 근육과 힘줄은 관절을 움직이게 하여 주로 능동적인 안정성을 갖도록 하며 인대는 관절을 움직이게 하지는 않지만 관절을 이루는 골들을 연결하여 수동적 안정성을 가지게 하는 역할을 합니다 즉 힘줄은 근육에 연결되어 관절을 움직이게 하며 인대는 관절을 이루는 뼈들을 보다 안정적으로 연결하여 관절의 운동이 허용된 범위 내에서 이루어지도록 제한하는 역할을 합니다 따라서 관절의 운동이 허용된 범위를 벗어나는 경우 예를 들면 발목을 접질리는 경우 공을 받으려 하다가 손가락이 뒤로 젖혀지는 경우는 인대가 다치게 됩니다 염좌가 생기면 관리가 중요 합니다 후유장애로 고생 합니다 만성발목불안증과 발목충돌증후군이 생기기 쉬운데 냉찜질을 하고 한방 침구 치료를 받아 보세요 통증 크리닉에 가셔도 도움이 됩니다 인체는 자연 치유력이 있어서 부목 안대고 찜질 안해도 치료가 됩니다 낫는데 시간이 걸리고 그만큼 운동을 하는 시간이 늦어지면 재활 운동 시간이 더 많이 걸리고 후유장애가 생기기 쉬운데 그런걸 줄여 보려고 전문의 진료 받고 치료를 하는건데 한방 침구 치료는 염좌가 생기고 초기에도 효과가 좋지만 한방침구 치료를 모르면 무식한 소리를 하기 쉬운데 년 년이 된 만성 질환 관리에도 한방침구 치료는 도움이 됩니다 근육통은 냉찜질이나 온찜질이나 효과가 같지만 염좌나 골절이 생겨서 열이 오르는 경우는 냉찜질이 통증을 줄여 줍니다 열 나는데는 열을 내려야 통증이 줄지 온찜질 하면 더 아프기만 합니다 한 번 늘어난 인대는 다시 줄어 들지 않습니다 그래서 재발을 잘 하는데 주변 근육을 보강해서 재발을 막는게 중요 합니다 아프다고 안 걷고 재활 운동을 안하면 근육이 약해져서 더 재발을 잘 합니다 운동을 하기 전에는 온찜질을 해서 근육과 인대가 충분히 늘어나게 하고 운동을 하면 좋은데 충격이 주어지는 운동은 당분간 삼가고 바른 걷기를 꾸준히 해주세요 한번 다치면 절대 이전의 로 돌아 가지 못합니다 얼마만큼 가깝게 회복을 하느냐가 생활의 질을 결정 합니다 관련 전문의 의견을 모아서 링크를 해 드렸었는데 네이버가 그런건지 누가 신고를 해서 그런건지 흥보성 글이라고 답을 삭제해서 추가로 링크를 못해드립니다 염좌 설명 염좌 관련 염좌와 좌상 어떤 차이 있을까 발목 관절 설명 발목 관절 관련 발목터널증후군 관련 족부 족관절 골절 설명 상황별 달리 해야 할 찜질법 때를 놓치면 모든 치료가 불가하다 사혈요법 침구치료 부항요법 뜸 치료 쑥뜸의 효능 을 아래 카페나 인터넷에서 찾아서 읽어 보세요 양방 요법은 다친 발목을 쉬게 하고 얼음찜질과 압박붕대로 붓기를 가라앉게 하고 누워있을 때 다리를 높은 곳에 두어서 붓기를 빼는 치료를 대증요법으로 하는데 손상의 정도와 현재 환자의 직업에 따라서 치료법이 약간씩 다릅니다 제 도는 단순히 위의 대증요법을 쓰면서 관찰하거나 압박붕대 혹은 반창고로 발목을 고정시키는 치료를 하고 제 도는 주간의 석고부목 고정이나 압박 붕대로 고정하는 치료를 하며 고정기간이 끝난 후에 운동치료를 병행 합니다 제 도 염좌는 발목관절의 불안정성을 예방하기 위해서 주 정도 기브스를 하는 것이 일반적인 치료 입니다 그러나 인대가 끊어져서 발목이 심하게 불안정하거나 혹은 직업상의 이유나 활동성이 많은 젊은이에서는 끊어진 인대를 수술로 재건하는 치료를 하기도 합니다 단계 약 일 초기 치료는 에 의합니다 안정 안정을 취하고 첫 일간 동안 얼음 다리올리기 압박붕대를 이용해 치료합니다 얼음 한번에 분 씩 하루 회 압박 고정기 나 발목에 부목을 댄다 더 이상의 불안정을 방지 목적 다리 올리기 심장보다 높게 올립니다 진통 소염제 아스피린 이부프로펜 등 스트레칭 등 운동을 해서 운동의 범위를 서서히 늘려갑니다 이상과 같이 발목 염좌는 단순한 염좌로 생각해서는 안되고 예방적인 발 움직임 적절한 병원 치료 재활프로그램이 영구적이고 재발되는 발목 손상의 위험성을 줄일 수 있습니다 단계 약 일 발목에 통증을 느끼지 않으면 걸을 수 있으나 목발을 사용하기도 하며 테이핑을 하여 발목을 보호해 주기도 합니다 손상후 발목은 경직되므로 발목이 운동할 수 있는 범위를 유지하는 것이 가장 중요하며 발목을 움직일 수 있는 범위까지 자주 운동을 시켜 주는 것이 좋습니다 또한 계속해서 약물요법과 물리치료를 실시하여 통증 부종을 줄여 주는 것이 좋습니다 단계 약 일 정도 및 그 이후 단계 치료에서 가장 중요한 것은 다시 정상적으로 활동할 수 있도록 하는 것인데 물리치료를 하여 발목의 힘과 유연성을 높여줍니다 가정에서 할수 있는 냉 온욕으로는 두개의 물통을 준비하여 한쪽에는 얼음물을 다른 한 쪽에는 따뜻한 물을 넣고 처음 분 동안 발을 따뜻한 물에 담근 후 다시 얼음물에 분 간 담급니다 발을 따뜻한 물에 넣었을 때 발목 운동을 하고 이것을 회 정도 반복하면서 따뜻한 물에 담그는 시간을 한번에 분씩 줄여가면서 실시합니다 단계 기간 없음 다시 정상적으로 활동하기 위해서는 발목이 강해져야 합니다 너무 이르게 심한 활동을 하게 되면 다시 손상되고 또 만성적인 질환으로 변할 수 있으므로 상태에 따라서 물리치료를 충분히 받으며 전문가와 상의해서 운동량을 조절하여 운동을 시작해야 합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "안녕하세요 현재 군복무 중인 병사입니다 18년 2월 10일에 축구를 하다가 우측 발목을 접질렀는데 당시 뚝 소리가 났던거 같기도 합니다 이후 병원방문후 레이 촬영후 의사선생님과 이야기를 했는데 뼈에는 이상없고 염좌인거 같다며 발목보호대하고 다니라는 이야기를 듣고 발목보호대착용후 생활하였습니다 약 2주정도 지나니 걷는데는 큰 문제는 없었습니다 이후 부대내에서 구보도 안뛰고 최대한 발목에 무리를 주지 않으려 노력하였고 부대내에서도 휴가나가서도 꾸준히 물리치료를 받았습니다 꾸준히 발목마사지와 발목운동도 병행하는데 아직도 발목을 양옆으로 뒤틀때는 고통이 있습니다 아래위로 움직이는 건 많이 좋아졌는데 회복 된거 같지는 않습니다 예전에 삐었을 때도 이렇게 오래걸린적은 없는것 같은데 정밀진단을 받아보아야 할까요 뚝소리 났던게 걸립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김충규 입니다 질문자분 발목 통증으로 많이 불편하시군요 질문내용을 바탕으로 지난 수상시 단순 족관절 염좌이기 보다는 전거비인대의 전체 또는 부분 파열로 판단됩니다 단순 염좌의 경우 2주 이내에 통증과 부기가 사라지고 안정성을 회복하지만 그 이상 증상이 지속된다면 구조적인 이상이 있는 경우가 많습니다 인대상태를 평가하기 위해서는 자기공명영상 또는 초음파 검사가 효과적입니다 족관절 전문의가 있는 정형외과 의원 병원을 내원하여 정확한 진단 후 최선의 치료를 받는 것을 권합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "5월 29일에 우측 발목이 안쪽으로 꺾이며 접질렸는데 딛을수가없어 근처 정형외과로 갔더니 인대가 늘어났다고하였습니다 그러고나서 부목을 약3주간하였고 어느정도 걸어다닐수있게되었는데 답답한점은 한달반이다되어가는 지금도 그 이상의 호전이 안나타나고있다는 것입니다 그동안 자주 족욕과 찜질을 하며 발목을 풀어주고있었고 최근에는 물리치료도 받고 침도맞고 부항도 했는데 붓기가 전혀 줄어들지 않고 걷는것외에는 쪼그려앉거나 간단한 기지개도 못 켤만큼 발목이 앞꿈치 쪽으로 숙여지지않습니다 물론 발목을 돌리지도 못하구요 운동을 좋아했던터라 이 상황이 너무 답답합니다 평범한 발목 염좌가 맞는건가요 언제쯤 붓기가 빠지고 나을까요 발등쪽도 아직 붓기가있고 양반다리도 못합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김상범 입니다 발목염좌 증상이 생긴지 2달정도 지났는데도 아직까지 부종과 통증이 있다면 단순 2도 발목염좌가 아닌 제일 심한 3도 발목염좌 즉 완전 발목인대파열로 보입니다 발목인대파열이 심한 발목염좌의 경우는 질문자님처럼 발목통증이 몇달씩 가고 드물게는 만성통증으로 결국 이어지는경우가 많습니다 또한 심한 발목염좌는 통상적으로 발목연골손상이 같이 생기는 경우가 까지 높아지게 됩니다 발목염좌와 발목연골손상에 대한 정밀 MRI검사를 하시고 필요하다면 발목인대봉합술 및 발목연골재생수술을 받는것이 향후 장기적인 관절염 예방에 좋겠습니다 답변이 되었기 바랍니다 감사합니다 염좌가 생긴듯 한데요 염좌란 뼈와 관절을 연결하는 단단한 섬유조직인 인대가 찢어진 상태를 말합니다 우리 몸에서 인대는 관절을 안정화하고 단단하게 하는 역할을 합니다 또한 관절의 뼈를 정렬하여 유지해 주고 정상 범위 내에서 관절의 움직임을 제한합니다 그러나 관절이 염좌될 경우 인대가 꼬아지거나 늘어나 관절을 강화하는 제 역할을 잃어버리게 되고 이로 인해 정상적으로 관절을 유지할 수 없게 됩니다 심하면 염좌된 관절이 늘어나서 뼈가 탈골되거나 관절이 정상 범위 내에서 벗어나기도 합니다 연부 조직 중 근육과 힘줄은 관절을 움직이게 하여 주로 능동적인 안정성을 갖도록 하며 인대는 관절을 움직이게 하지는 않지만 관절을 이루는 골들을 연결하여 수동적 안정성을 가지게 하는 역할을 합니다 즉 힘줄은 근육에 연결되어 관절을 움직이게 하며 인대는 관절을 이루는 뼈들을 보다 안정적으로 연결하여 관절의 운동이 허용된 범위 내에서 이루어지도록 제한하는 역할을 합니다 따라서 관절의 운동이 허용된 범위를 벗어나는 경우 예를 들면 발목을 접질리는 경우 공을 받으려 하다가 손가락이 뒤로 젖혀지는 경우는 인대가 다치게 됩니다 염좌가 생기면 관리가 중요 합니다 후유장애로 고생 합니다 만성발목불안증과 발목충돌증후군이 생기기 쉬운데 냉찜질을 하고 한방 침구 치료를 받아 보세요 통증 크리닉에 가셔도 도움이 됩니다 인체는 자연 치유력이 있어서 부목 안대고 찜질 안해도 치료가 됩니다 낫는데 시간이 걸리고 그만큼 운동을 하는 시간이 늦어지면 재활 운동 시간이 더 많이 걸리고 후유장애가 생기기 쉬운데 그런걸 줄여 보려고 전문의 진료 받고 치료를 하는건데 한방 침구 치료는 염좌가 생기고 초기에도 효과가 좋지만 한방침구 치료를 모르면 무식한 소리를 하기 쉬운데 년 년이 된 만성 질환 관리에도 한방침구 치료는 도움이 됩니다 붓기는 운동을 하면 빠집니다 고정한 기간의 두배 이상을 꾸준히 물리 치료를 해야 후유 운동 장애가 적게 생깁니다 근육통은 냉찜질이나 온찜질이나 효과가 같지만 염좌나 골절이 생겨서 열이 오르는 경우는 냉찜질이 통증을 줄여 줍니다 열 나는데는 열을 내려야 통증이 줄지 온찜질 하면 더 아프기만 합니다 한 번 늘어난 인대는 다시 줄어 들지 않습니다 그래서 재발을 잘 하는데 주변 근육을 보강해서 재발을 막는게 중요 합니다 아프다고 안 걷고 재활 운동을 안하면 근육이 약해져서 더 재발을 잘 합니다 운동을 하기 전에는 온찜질을 해서 근육과 인대가 충분히 늘어나게 하고 운동을 하면 좋은데 충격이 주어지는 운동은 당분간 삼가고 바른 걷기를 꾸준히 해주세요 한번 다치면 절대 이전의 로 돌아 가지 못합니다 얼마만큼 가깝게 회복을 하느냐가 생활의 질을 결정 합니다 관련 전문의 의견을 모아서 링크를 해 드렸었는데 네이버가 그런건지 누가 신고를 해서 그런건지 흥보성 글이라고 답을 삭제해서 추가로 링크를 못해드립니다 염좌 설명 염좌 관련 염좌와 좌상 어떤 차이 있을까 발목 관절 설명 발목 관절 관련 발목터널증후군 관련 족부 족관절 골절 설명 상황별 달리 해야 할 찜질법 때를 놓치면 모든 치료가 불가하다 사혈요법 침구치료 부항요법 뜸 치료 쑥뜸의 효능 을 아래 카페나 인터넷에서 찾아서 읽어 보세요"
	}
}